\documentclass[a4paper]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{csquotes}		% provides \enquote{} macro for "quotes"
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\address{	% my address
Rashad Asgarbayli\\
Schützenstr. 81\\
76137 Karlsruhe
} 

\signature{Rashad Asgarbayli} 

\begin{document} 

\begin{letter}{	% recipient's address
Ausländerbehörde\\
Kaiserallee 8\\
76133 Karlsruhe
} 

\opening{Sehr geehrte Damen und Herren,}

hiermit möchte ich - Asgarbayli Rashad (geboren am 02.09.1985, Pass-Nr.: P4059779) Ihnen folgende mitteilen:

ich studiere seit dem Wintersemester 2013/2014 Bachelor Informatik am KIT, habe vor im Wintersemester 2017/2018 mein Studium abzuschliessen und mit Master Informatik an KIT anzufangen. Seit 22.03.2009  bin ich mit Asgarbayli Samira (geboren am 03.12.1985, Pass-Nr.: C00265248) verheiratet. Asgarbayli Rovshan (geboren am 16.02.2010, Pass-Nr.: C00265247) ist aus unserer Ehe hervorgegangen.

Am 20.09.2016 sind meine Frau und unser Sohn durch Familien\-zusammen\-führung nach Deutschland eingereist. Seit 16.08.2017 ist meine Frau bei Workpoint Personaldienstleistungs GmbH befristet (bis zum 31.03.2018) eingestellt (Eine Kopie des Arbeitsvertrages meiner Frau ist im Anhang). Unser Sohn besucht die VKL1/2 Klasse bei der Schillerschule Karlsruhe. Wir (alle drei) haben Aufenthaltstitel gültig bis zum 14.05.2018. Nachdem ich unsere elektronische Autenthaltstitel abgeholt habe (am 11.08.2017) und meiner Frau ihren gegeben habe und insbesondere seitdem sie eingestellt wurde, hat sie sich verändert. Wir können nicht mehr miteinander umgehen. Seit mehr als einem Monat wohnen wir in getrennten Zimmern. Ungefähr vor drei Wochen haben wir uns entgültig entschieden, dass wir uns scheiden lassen wollen. Wir beabsichtigen unsere eheliche Lebensgemeinschaft nicht wieder aufzunehmen. Wir haben vor unsere Scheidung in Aserbaidschan durchzuführen, da das Verfahren da schneller (maximal in sechs Monaten) und günstiger ist.

Wie ich schon erwähnt habe, ich wohne immer noch in der gleichen Wohnung wie meine Frau und unser Sohn. Es ist bekannt, dass eine Wohnung zu finden und auszuziehen sehr schwierig ist und lange dauern kann. Deswegen, bevor wir mit dem Einreichen der Scheidung anfangen und ich ausziehe, wollten wir die wichtigsten Informationen von der Ausländerbehörde erfahren. Es geht um die Aufenthaltserlaubnis meiner Frau. Wir wollten erfahren, ob sie in diesem Fall weiter in Deutschland bleiben darf.

Wegen unseres Kindes sind wir in einer Eile um diese Antwort zu erhalten, da er bei meiner Frau bleiben wird. Falls es dazu kommt, dass meiner Frau ausreist, reist er auch mit ihr aus. Die Schulejahr in Aserbaidschan hat auch vor kurze angefangen und er könnte mit der ersten Klasse dort anfangen, solange das noch nicht zu spät ist.

Daher bitte ich Sie sehr, dass Sie diesen Brief so schnell wie möglich beantworten. Somit können wir eine rechtzeitige Entscheidung für unser Kind treffen.

Ich bedanke mich bei Ihnen für eine Rückmeldung und entschuldige mich für diese Unannehmlichkeit. 

\closing{Mit freundlichen Grüssen} 
%\cc{Cclist} 
%\ps{adding a postscript} 
%\encl{list of enclosed material} 

\end{letter} 

\end{document}